{
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Goodbye' em português?",
            "options": [
                "Adeus",
                "Olá",
                "Tchau",
                "Bom dia"
            ],
            "correctAnswer": "Adeus",
            "explanation": "A palavra 'Goodbye' em inglês significa 'Adeus' em português."
        },
        {
            "id": 2,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Thank you' em português?",
            "options": [
                "Desculpe",
                "Sim",
                "Não",
                "Obrigado"
            ],
            "correctAnswer": "Obrigado",
            "explanation": "A expressão 'Thank you' em inglês significa 'Obrigado' em português."
        },
        {
            "id": 3,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Sim' em inglês?",
            "options": [
                "No",
                "Yes",
                "Maybe",
                "Always"
            ],
            "correctAnswer": "Yes",
            "explanation": "A palavra 'Yes' em inglês significa 'Sim' em português."
        },
        {
            "id": 4,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'I love you' em português?",
            "options": [
                "Eu te odeio",
                "Eu te amo",
                "Eu te entendo",
                "Eu te vejo"
            ],
            "correctAnswer": "Eu te amo",
            "explanation": "A expressão 'I love you' em inglês significa 'Eu te amo' em português."
        },
        {
            "id": 5,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'água' em inglês?",
            "options": [
                "Sun",
                "Water",
                "Fire",
                "Earth"
            ],
            "correctAnswer": "Water",
            "explanation": "A palavra 'Water' em inglês significa 'Água' em português."
        },
        {
            "id": 6,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Hello' em português?",
            "options": [
                "Adeus",
                "Tchau",
                "Olá",
                "Bom dia"
            ],
            "correctAnswer": "Olá",
            "explanation": "A palavra 'Hello' em inglês significa 'Olá' em português."
        },
        {
            "id": 7,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Livro' em inglês?",
            "options": [
                "Book",
                "Table",
                "Chair",
                "Lamp"
            ],
            "correctAnswer": "Book",
            "explanation": "A palavra 'Book' em inglês significa 'Livro' em português."
        },
        {
            "id": 8,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Please' em português?",
            "options": [
                "Por favor",
                "Obrigado",
                "Desculpe",
                "Sim"
            ],
            "correctAnswer": "Por favor",
            "explanation": "A palavra 'Please' em inglês significa 'Por favor' em português."
        },
        {
            "id": 9,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Gato' em inglês?",
            "options": [
                "Dog",
                "Cat",
                "Fish",
                "Bird"
            ],
            "correctAnswer": "Cat",
            "explanation": "A palavra 'Cat' em inglês significa 'Gato' em português."
        },
        {
            "id": 10,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'How are you?' em português?",
            "options": [
                "Quem é você?",
                "Como você está?",
                "Onde você mora?",
                "Qual é o seu nome?"
            ],
            "correctAnswer": "Como você está?",
            "explanation": "A expressão 'How are you?' em inglês significa 'Como você está?' em português."
        },
        {
            "id": 11,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Pão' em inglês?",
            "options": [
                "Butter",
                "Bread",
                "Cheese",
                "Milk"
            ],
            "correctAnswer": "Bread",
            "explanation": "A palavra 'Bread' em inglês significa 'Pão' em português."
        },
        {
            "id": 12,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Sorry' em português?",
            "options": [
                "Feliz",
                "Triste",
                "Desculpe",
                "Alegre"
            ],
            "correctAnswer": "Desculpe",
            "explanation": "A palavra 'Sorry' em inglês significa 'Desculpe' em português."
        },
        {
            "id": 13,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Casa' em inglês?",
            "options": [
                "House",
                "Tree",
                "River",
                "Mountain"
            ],
            "correctAnswer": "House",
            "explanation": "A palavra 'House' em inglês significa 'Casa' em português."
        },
        {
            "id": 14,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Friend' em português?",
            "options": [
                "Amigo",
                "Inimigo",
                "Família",
                "Desconhecido"
            ],
            "correctAnswer": "Amigo",
            "explanation": "A palavra 'Friend' em inglês significa 'Amigo' em português."
        },
        {
            "id": 15,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Verde' em inglês?",
            "options": [
                "Red",
                "Blue",
                "Green",
                "Yellow"
            ],
            "correctAnswer": "Green",
            "explanation": "A palavra 'Green' em inglês significa 'Verde' em português."
        },
        {
            "id": 16,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Where is the bathroom?' em português?",
            "options": [
                "Onde está o banheiro?",
                "Onde está a cozinha?",
                "Onde está o quarto?",
                "Onde está a sala?"
            ],
            "correctAnswer": "Onde está o banheiro?",
            "explanation": "A expressão 'Where is the bathroom?' em inglês significa 'Onde está o banheiro?' em português."
        },
        {
            "id": 17,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Sol' em inglês?",
            "options": [
                "Moon",
                "Star",
                "Sun",
                "Cloud"
            ],
            "correctAnswer": "Sun",
            "explanation": "A palavra 'Sun' em inglês significa 'Sol' em português."
        },
        {
            "id": 18,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Big' em português?",
            "options": [
                "Pequeno",
                "Médio",
                "Grande",
                "Enorme"
            ],
            "correctAnswer": "Grande",
            "explanation": "A palavra 'Big' em inglês significa 'Grande' em português."
        },
        {
            "id": 19,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "Como se diz 'Maçã' em inglês?",
            "options": [
                "Banana",
                "Apple",
                "Orange",
                "Grapes"
            ],
            "correctAnswer": "Apple",
            "explanation": "A palavra 'Apple' em inglês significa 'Maçã' em português."
        },
        {
            "id": 20,
            "level": "Iniciante",
            "questionText": "O que significa 'Happy' em português?",
            "options": [
                "Feliz",
                "Triste",
                "Assustado",
                "Bravo"
            ],
            "correctAnswer": "Feliz",
            "explanation": "A palavra 'Happy' em inglês significa 'Feliz' em português."
        },
        {
            "id": 21,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Como se diz 'Cachorro' em inglês?",
            "options": [
                "Cat",
                "Dog",
                "Mouse",
                "Elephant"
            ],
            "correctAnswer": "Dog",
            "explanation": "A palavra 'Dog' em inglês significa 'Cachorro' em português."
        },
        {
            "id": 22,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Good morning' em português?",
            "options": [
                "Boa tarde",
                "Boa noite",
                "Bom dia",
                "Boa viagem"
            ],
            "correctAnswer": "Bom dia",
            "explanation": "A expressão 'Good morning' em inglês significa 'Bom dia' em português."
        },
        {
            "id": 23,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Qual é o oposto de 'Fast' em inglês?",
            "options": [
                "Slow",
                "Quick",
                "Steady",
                "Rapid"
            ],
            "correctAnswer": "Slow",
            "explanation": "A palavra 'Slow' em inglês significa 'Lento' em português e é o oposto de 'Fast'."
        },
        {
            "id": 24,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Computer' em português?",
            "options": [
                "Televisão",
                "Computador",
                "Telefone",
                "Rádio"
            ],
            "correctAnswer": "Computador",
            "explanation": "A palavra 'Computer' em inglês significa 'Computador' em português."
        },
        {
            "id": 25,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Como se diz 'Almoço' em inglês?",
            "options": [
                "Dinner",
                "Lunch",
                "Breakfast",
                "Snack"
            ],
            "correctAnswer": "Lunch",
            "explanation": "A palavra 'Lunch' em inglês significa 'Almoço' em português."
        },
        {
            "id": 26,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Weather' em português?",
            "options": [
                "Tempo",
                "Estação",
                "Clima",
                "Ventania"
            ],
            "correctAnswer": "Clima",
            "explanation": "A palavra 'Weather' em inglês significa 'Clima' em português."
        },
        {
            "id": 27,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Qual é o significado de 'Travel' em português?",
            "options": [
                "Trabalhar",
                "Viajar",
                "Estudar",
                "Correr"
            ],
            "correctAnswer": "Viajar",
            "explanation": "A palavra 'Travel' em inglês significa 'Viajar' em português."
        },
        {
            "id": 28,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'City' em português?",
            "options": [
                "Vila",
                "Cidade",
                "Campo",
                "Floresta"
            ],
            "correctAnswer": "Cidade",
            "explanation": "A palavra 'City' em inglês significa 'Cidade' em português."
        },
        {
            "id": 29,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Como se diz 'Telefone' em inglês?",
            "options": [
                "Radio",
                "Television",
                "Telephone",
                "Computer"
            ],
            "correctAnswer": "Telephone",
            "explanation": "A palavra 'Telephone' em inglês significa 'Telefone' em português."
        },
        {
            "id": 30,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Happiness' em português?",
            "options": [
                "Tristeza",
                "Alegria",
                "Medo",
                "Raiva"
            ],
            "correctAnswer": "Alegria",
            "explanation": "A palavra 'Happiness' em inglês significa 'Alegria' em português."
        },
        {
            "id": 31,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Como se diz 'Bola' em inglês?",
            "options": [
                "Ball",
                "Circle",
                "Square",
                "Triangle"
            ],
            "correctAnswer": "Ball",
            "explanation": "A palavra 'Ball' em inglês significa 'Bola' em português."
        },
        {
            "id": 32,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Education' em português?",
            "options": [
                "Educação",
                "Trabalho",
                "Diversão",
                "Esporte"
            ],
            "correctAnswer": "Educação",
            "explanation": "A palavra 'Education' em inglês significa 'Educação' em português."
        },
        {
            "id": 33,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Qual é o oposto de 'Happy' em inglês?",
            "options": [
                "Sad",
                "Angry",
                "Fearful",
                "Surprised"
            ],
            "correctAnswer": "Sad",
            "explanation": "A palavra 'Sad' em inglês significa 'Triste' em português e é o oposto de 'Happy'."
        },
        {
            "id": 34,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Como se diz 'Trabalho' em inglês?",
            "options": [
                "Study",
                "Work",
                "Play",
                "Sleep"
            ],
            "correctAnswer": "Work",
            "explanation": "A palavra 'Work' em inglês significa 'Trabalho' em português."
        },
        {
            "id": 35,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Music' em português?",
            "options": [
                "Música",
                "Pintura",
                "Dança",
                "Teatro"
            ],
            "correctAnswer": "Música",
            "explanation": "A palavra 'Music' em inglês significa 'Música' em português."
        },
        {
            "id": 36,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Qual é o significado de 'Friendship' em português?",
            "options": [
                "Inimizade",
                "Amizade",
                "Relacionamento",
                "Solidão"
            ],
            "correctAnswer": "Amizade",
            "explanation": "A palavra 'Friendship' em inglês significa 'Amizade' em português."
        },
        {
            "id": 37,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Como se diz 'Carro' em inglês?",
            "options": [
                "Car",
                "Bike",
                "Bus",
                "Train"
            ],
            "correctAnswer": "Car",
            "explanation": "A palavra 'Car' em inglês significa 'Carro' em português."
        },
        {
            "id": 38,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Nature' em português?",
            "options": [
                "Natureza",
                "Construção",
                "Tecnologia",
                "Cidade"
            ],
            "correctAnswer": "Natureza",
            "explanation": "A palavra 'Nature' em inglês significa 'Natureza' em português."
        },
        {
            "id": 39,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "Qual é o oposto de 'Cold' em inglês?",
            "options": [
                "Hot",
                "Warm",
                "Freezing",
                "Cool"
            ],
            "correctAnswer": "Hot",
            "explanation": "A palavra 'Hot' em inglês significa 'Quente' em português e é o oposto de 'Cold'."
        },
        {
            "id": 40,
            "level": "Intermediario",
            "questionText": "O que significa 'Family' em português?",
            "options": [
                "Família",
                "Amigos",
                "Vizinhos",
                "Desconhecidos"
            ],
            "correctAnswer": "Família",
            "explanation": "A palavra 'Family' em inglês significa 'Família' em português."
        },
        {
            "id": 41,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Como se diz 'Eletrodoméstico' em inglês?",
            "options": [
                "Appliance",
                "Gadget",
                "Device",
                "Machine"
            ],
            "correctAnswer": "Appliance",
            "explanation": "A palavra 'Appliance' em inglês significa 'Eletrodoméstico' em português."
        },
        {
            "id": 42,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Sustainable' em português?",
            "options": [
                "Sustentável",
                "Superficial",
                "Sensível",
                "Substancial"
            ],
            "correctAnswer": "Sustentável",
            "explanation": "A palavra 'Sustainable' em inglês significa 'Sustentável' em português."
        },
        {
            "id": 43,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Qual é o oposto de 'Conventional' em inglês?",
            "options": [
                "Modern",
                "Traditional",
                "Ordinary",
                "Common"
            ],
            "correctAnswer": "Modern",
            "explanation": "A palavra 'Conventional' em inglês significa 'Convencional' em português e seu oposto é 'Modern'."
        },
        {
            "id": 44,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Ubiquitous' em português?",
            "options": [
                "Único",
                "Ubíquo",
                "Uniforme",
                "Utilitário"
            ],
            "correctAnswer": "Ubíquo",
            "explanation": "A palavra 'Ubiquitous' em inglês significa 'Ubíquo' em português."
        },
        {
            "id": 45,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Como se diz 'Compreensão' em inglês?",
            "options": [
                "Comprehension",
                "Understanding",
                "Inclusion",
                "Perception"
            ],
            "correctAnswer": "Comprehension",
            "explanation": "A palavra 'Comprehension' em inglês significa 'Compreensão' em português."
        },
        {
            "id": 46,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Ephemeral' em português?",
            "options": [
                "Eterno",
                "Efêmero",
                "Elétrico",
                "Especial"
            ],
            "correctAnswer": "Efêmero",
            "explanation": "A palavra 'Ephemeral' em inglês significa 'Efêmero' em português."
        },
        {
            "id": 47,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Qual é o significado de 'Ineffable' em português?",
            "options": [
                "Inefável",
                "Ineficaz",
                "Ineficiente",
                "Inexistente"
            ],
            "correctAnswer": "Inefável",
            "explanation": "A palavra 'Ineffable' em inglês significa 'Inefável' em português."
        },
        {
            "id": 48,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Equanimity' em português?",
            "options": [
                "Equanimidade",
                "Equidade",
                "Equilíbrio",
                "Equidade"
            ],
            "correctAnswer": "Equanimidade",
            "explanation": "A palavra 'Equanimity' em inglês significa 'Equanimidade' em português."
        },
        {
            "id": 49,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Como se diz 'Decepcionante' em inglês?",
            "options": [
                "Disappointing",
                "Satisfactory",
                "Fulfilling",
                "Impressive"
            ],
            "correctAnswer": "Disappointing",
            "explanation": "A palavra 'Disappointing' em inglês significa 'Decepcionante' em português."
        },
        {
            "id": 50,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Pragmatic' em português?",
            "options": [
                "Pragmático",
                "Dramático",
                "Aromático",
                "Sistemático"
            ],
            "correctAnswer": "Pragmático",
            "explanation": "A palavra 'Pragmatic' em inglês significa 'Pragmático' em português."
        },
        {
            "id": 51,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Como se diz 'Insight' em português?",
            "options": [
                "Visão",
                "Insight",
                "Perspicácia",
                "Compreensão"
            ],
            "correctAnswer": "Insight",
            "explanation": "A palavra 'Insight' em inglês significa 'Insight' em português."
        },
        {
            "id": 52,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Conundrum' em português?",
            "options": [
                "Conundro",
                "Enigma",
                "Dilema",
                "Contradição"
            ],
            "correctAnswer": "Enigma",
            "explanation": "A palavra 'Conundrum' em inglês significa 'Enigma' em português."
        },
        {
            "id": 53,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Qual é o oposto de 'Ubiquitous' em inglês?",
            "options": [
                "Widespread",
                "Common",
                "Pervasive",
                "Scarce"
            ],
            "correctAnswer": "Scarce",
            "explanation": "A palavra 'Ubiquitous' em inglês significa 'Ubíquo' em português e seu oposto é 'Scarce'."
        },
        {
            "id": 54,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Mitigate' em português?",
            "options": [
                "Mitigar",
                "Migrar",
                "Mitar",
                "Meditar"
            ],
            "correctAnswer": "Mitigar",
            "explanation": "A palavra 'Mitigate' em inglês significa 'Mitigar' em português."
        },
        {
            "id": 55,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Como se diz 'Reticent' em português?",
            "options": [
                "Reticente",
                "Revelador",
                "Resistente",
                "Retórico"
            ],
            "correctAnswer": "Reticente",
            "explanation": "A palavra 'Reticent' em inglês significa 'Reticente' em português."
        },
        {
            "id": 56,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Ubiquity' em português?",
            "options": [
                "Ubiquidade",
                "Unicidade",
                "Unidade",
                "Uniformidade"
            ],
            "correctAnswer": "Ubiquidade",
            "explanation": "A palavra 'Ubiquity' em inglês significa 'Ubiquidade' em português."
        },
        {
            "id": 57,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Qual é o oposto de 'Opaque' em inglês?",
            "options": [
                "Clear",
                "Dark",
                "Cloudy",
                "Foggy"
            ],
            "correctAnswer": "Clear",
            "explanation": "A palavra 'Opaque' em inglês significa 'Opaco' em português e seu oposto é 'Clear'."
        },
        {
            "id": 58,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Incessant' em português?",
            "options": [
                "Incessante",
                "Insistente",
                "Inconstante",
                "Incomum"
            ],
            "correctAnswer": "Incessante",
            "explanation": "A palavra 'Incessant' em inglês significa 'Incessante' em português."
        },
        {
            "id": 59,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "Como se diz 'Arbitrário' em inglês?",
            "options": [
                "Arbitrary",
                "Arduous",
                "Arcane",
                "Ardent"
            ],
            "correctAnswer": "Arbitrary",
            "explanation": "A palavra 'Arbitrary' em inglês significa 'Arbitrário' em português."
        },
        {
            "id": 60,
            "level": "Avancado",
            "questionText": "O que significa 'Debilitate' em português?",
            "options": [
                "Debilitar",
                "Debater",
                "Debulhar",
                "Debuxar"
            ],
            "correctAnswer": "Debilitar",
            "explanation": "A palavra 'Debilitate' em inglês significa 'Debilitar' em português."
        }
    ]
}